[
    {
        "controlfields": {
            "001": 1,
            "008": "030701s1982    bl     f      000 0 por  "
        },
        "datafields": {
            "082": {
                "indicators": {
                    "Ind1": "1",
                    "Ind2": " "
                },
                "subfields": {
                    "a": "001"
                }
            },
            "090": {
                "indicators": {
                    "Ind1": "_",
                    "Ind2": "_"
                },
                "subfields": {
                    "a": "001 P831c"
                }
            },
            "100": {
                "indicators": {
                    "Ind1": "1",
                    "Ind2": " "
                },
                "subfields": {
                    "a": "Popper, Karl Raimund, ",
                    "c": "Sir, ",
                    "d": "1902-1994."
                }
            },
            "245": {
                "indicators": {
                    "Ind1": "1",
                    "Ind2": "0"
                },
                "subfields": {
                    "a": "Conjecturas e refuta\u00e7\u00f5es / ",
                    "c": "Karl R. Popper; tradu\u00e7\u00e3o de S\u00e9rgio Bath."
                }
            },
            "260": {
                "indicators": {
                    "Ind1": " ",
                    "Ind2": " "
                },
                "subfields": {
                    "a": "Bras\u00edlia : ",
                    "b": "Ed. Universidade de Bras\u00edlia, ",
                    "c": "1982."
                }
            },
            "300": {
                "indicators": {
                    "Ind1": " ",
                    "Ind2": " "
                },
                "subfields": {
                    "a": "449 p."
                }
            },
            "490": {
                "indicators": {
                    "Ind1": "0",
                    "Ind2": " "
                },
                "subfields": {
                    "a": "Pensamento cient\u00edfico ; ",
                    "v": "n. 1"
                }
            },
            "500": {
                "indicators": {
                    "Ind1": " ",
                    "Ind2": " "
                },
                "subfields": {
                    "a": "T\u00edtulo original: Conjectures and refutations, 4th ed. rev, 1972."
                }
            },
            "650": [
                {
                    "indicators": {
                        "Ind1": " ",
                        "Ind2": "4"
                    },
                    "subfields": {
                        "a": "Ci\u00eancia",
                        "x": "Metodologia."
                    }
                },
                {
                    "indicators": {
                        "Ind1": " ",
                        "Ind2": "0"
                    },
                    "subfields": {
                        "a": "Teoria do conhecimento."
                    }
                }
            ],
            "852": {
                "indicators": {
                    "Ind1": "_",
                    "Ind2": "_"
                },
                "subfields": {
                    "a": "Obras gerais",
                    "c": "E1.P1"
                }
            },
            "900": {
                "indicators": {
                    "Ind1": "_",
                    "Ind2": "_"
                },
                "subfields": {
                    "a": "Livro"
                }
            }
        },
        "leader": "00650nam a2200193   4500"
    },
    {
        "controlfields": {
            "001": 2,
            "008": "030701s2000    bl     f      000 0 por  "
        },
        "datafields": {
            "082": {
                "indicators": {
                    "Ind1": "1",
                    "Ind2": " "
                },
                "subfields": {
                    "a": "001.0141"
                }
            },
            "090": {
                "indicators": {
                    "Ind1": "_",
                    "Ind2": "_"
                },
                "subfields": {
                    "a": "001.0141 D687"
                }
            },
            "245": {
                "indicators": {
                    "Ind1": "0",
                    "Ind2": "3"
                },
                "subfields": {
                    "a": "Os donos da paisagem : ",
                    "b": "estudos sobre divulga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica / ",
                    "c": "Gl\u00f3ria Kreinz, Crodowaldo Pavan, organizadores."
                }
            },
            "260": {
                "indicators": {
                    "Ind1": " ",
                    "Ind2": " "
                },
                "subfields": {
                    "a": "S\u00e3o Paulo : ",
                    "b": "NJR/ECA/USP, ",
                    "c": "2000."
                }
            },
            "300": {
                "indicators": {
                    "Ind1": " ",
                    "Ind2": " "
                },
                "subfields": {
                    "a": "252 p."
                }
            },
            "490": {
                "indicators": {
                    "Ind1": "0",
                    "Ind2": " "
                },
                "subfields": {
                    "a": "Divulga\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica ; ",
                    "v": "v. 3"
                }
            },
            "650": [
                {
                    "indicators": {
                        "Ind1": " ",
                        "Ind2": "4"
                    },
                    "subfields": {
                        "a": "Divulga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica."
                    }
                }
            ],
            "852": {
                "indicators": {
                    "Ind1": "_",
                    "Ind2": "_"
                },
                "subfields": {
                    "a": "Obras gerais",
                    "c": "E1.P1"
                }
            },
            "900": {
                "indicators": {
                    "Ind1": "_",
                    "Ind2": "_"
                },
                "subfields": {
                    "a": "Livro"
                }
            }
        },
        "leader": "00509nam a2200157   4500"
    },
    {
        "controlfields": {
            "001": 3,
            "005": "20161123141504.0",
            "008": "040611s1994    bl b   f     0000 0 por  "
        },
        "datafields": {
            "082": {
                "indicators": {
                    "Ind1": "0",
                    "Ind2": " "
                },
                "subfields": {
                    "a": "001.14"
                }
            },
            "090": {
                "indicators": {
                    "Ind1": "_",
                    "Ind2": "_"
                },
                "subfields": {
                    "a": "001.14 C776"
                }
            },
            "245": {
                "indicators": {
                    "Ind1": "1",
                    "Ind2": "0"
                },
                "subfields": {
                    "a": "Coopera\u00e7\u00e3o Brasil-Fran\u00e7a : ",
                    "b": "meio ambiente = ",
                    "c": "Minist\u00e8re des affaires Etrang\u00e8res, Ambassade de France en Br\u00e9sil."
                }
            },
            "246": {
                "indicators": {
                    "Ind1": "2",
                    "Ind2": " "
                },
                "subfields": {
                    "a": "Cooperation France-Br\u00e9sil : ",
                    "b": "environnement / "
                }
            },
            "260": {
                "indicators": {
                    "Ind1": " ",
                    "Ind2": " "
                },
                "subfields": {
                    "a": "Paris : ",
                    "b": "Minist\u00e8re des Affaires Etrang\u00e8res, Ambassade de France en Br\u00e9sil, ",
                    "c": "1994."
                }
            },
            "300": {
                "indicators": {
                    "Ind1": " ",
                    "Ind2": " "
                },
                "subfields": {
                    "a": "78 p. : ",
                    "b": "mapas."
                }
            },
            "650": [
                {
                    "indicators": {
                        "Ind1": " ",
                        "Ind2": "4"
                    },
                    "subfields": {
                        "a": "Ci\u00eancias ambientais",
                        "x": "Coopera\u00e7\u00e3o internacional."
                    }
                }
            ],
            "852": {
                "indicators": {
                    "Ind1": "_",
                    "Ind2": "_"
                },
                "subfields": {
                    "a": "Obras gerais",
                    "c": "E1.P1"
                }
            },
            "900": {
                "indicators": {
                    "Ind1": "_",
                    "Ind2": "_"
                },
                "subfields": {
                    "a": "Livro"
                }
            }
        },
        "leader": "00637nam a2200169   4500"
    },
    {
        "controlfields": {
            "001": 4,
            "008": "030701s1998    bl     f      000 0 por  "
        },
        "datafields": {
            "082": {
                "indicators": {
                    "Ind1": "1",
                    "Ind2": " "
                },
                "subfields": {
                    "a": "001.4"
                }
            },
            "090": {
                "indicators": {
                    "Ind1": "_",
                    "Ind2": "_"
                },
                "subfields": {
                    "a": "001.4 B588p"
                }
            },
            "111": {
                "indicators": {
                    "Ind1": "2",
                    "Ind2": " "
                },
                "subfields": {
                    "a": "Bienal de Pesquisa da Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz ",
                    "c": "Rio de Janeiro)",
                    "d": "1998 : ",
                    "n": "(1. : "
                }
            },
            "245": {
                "indicators": {
                    "Ind1": "1",
                    "Ind2": "0"
                },
                "subfields": {
                    "a": "<I=     1> Bienal de Pesquisa da Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz, 7 a 11 de dezembro de 1998."
                }
            },
            "260": {
                "indicators": {
                    "Ind1": " ",
                    "Ind2": " "
                },
                "subfields": {
                    "a": "[Rio de Janeiro] : ",
                    "b": "FIOCRUZ, ",
                    "c": "1998."
                }
            },
            "300": {
                "indicators": {
                    "Ind1": " ",
                    "Ind2": " "
                },
                "subfields": {
                    "a": "467 p."
                }
            },
            "500": {
                "indicators": {
                    "Ind1": " ",
                    "Ind2": " "
                },
                "subfields": {
                    "a": "Inclui \u00edndice de autores."
                }
            },
            "650": [
                {
                    "indicators": {
                        "Ind1": " ",
                        "Ind2": "0"
                    },
                    "subfields": {
                        "a": "Pesquisa",
                        "x": "Congressos."
                    }
                },
                {
                    "indicators": {
                        "Ind1": " ",
                        "Ind2": "4"
                    },
                    "subfields": {
                        "a": "Pesquisa",
                        "z": "Brasil."
                    }
                },
                {
                    "indicators": {
                        "Ind1": " ",
                        "Ind2": "0"
                    },
                    "subfields": {
                        "a": "Sa\u00fade p\u00fablica",
                        "z": "Brasil."
                    }
                }
            ],
            "852": {
                "indicators": {
                    "Ind1": "_",
                    "Ind2": "_"
                },
                "subfields": {
                    "a": "Obras gerais",
                    "c": "E1.P1"
                }
            },
            "900": {
                "indicators": {
                    "Ind1": "_",
                    "Ind2": "_"
                },
                "subfields": {
                    "a": "Livro"
                }
            }
        },
        "leader": "00636nam a2200193   4500"
    },
    {
        "controlfields": {
            "001": 5,
            "005": "20161123142804.0",
            "008": "131129s2012    bl a   f     0000 0 por  "
        },
        "datafields": {
            "020": {
                "indicators": {
                    "Ind1": " ",
                    "Ind2": " "
                },
                "subfields": {
                    "a": "978-85-88468-17-7"
                }
            },
            "082": {
                "indicators": {
                    "Ind1": "1",
                    "Ind2": " "
                },
                "subfields": {
                    "a": "001.4"
                }
            },
            "090": {
                "indicators": {
                    "Ind1": "_",
                    "Ind2": "_"
                },
                "subfields": {
                    "a": "001.4 B823c"
                }
            },
            "110": {
                "indicators": {
                    "Ind1": "2",
                    "Ind2": " "
                },
                "subfields": {
                    "a": "Brasil.",
                    "b": "Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o. Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior"
                }
            },
            "245": {
                "indicators": {
                    "Ind1": "1",
                    "Ind2": "0"
                },
                "subfields": {
                    "a": "Contribui\u00e7\u00e3o da p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o brasileira para o desenvolvimento sustent\u00e1vel : ",
                    "b": "capes na rio+20 / ",
                    "c": "Coordenadores Arlindo Philippi Jr,, Maria do Carmo Martins Sobral."
                }
            },
            "260": {
                "indicators": {
                    "Ind1": " ",
                    "Ind2": " "
                },
                "subfields": {
                    "a": "Bras\u00edlia : ",
                    "b": "Capes, ",
                    "c": "2012."
                }
            },
            "300": {
                "indicators": {
                    "Ind1": " ",
                    "Ind2": " "
                },
                "subfields": {
                    "a": "194 p. : ",
                    "b": "il. color."
                }
            },
            "500": {
                "indicators": {
                    "Ind1": " ",
                    "Ind2": " "
                },
                "subfields": {
                    "a": "Cont\u00e9m gr\u00e1ficos."
                }
            },
            "650": [
                {
                    "indicators": {
                        "Ind1": " ",
                        "Ind2": "4"
                    },
                    "subfields": {
                        "a": "Desenvolvimento sustent\u00e1vel."
                    }
                },
                {
                    "indicators": {
                        "Ind1": " ",
                        "Ind2": "4"
                    },
                    "subfields": {
                        "a": "Pesquisa cient\u00edfica."
                    }
                }
            ],
            "700": [
                {
                    "indicators": {
                        "Ind1": "1",
                        "Ind2": " "
                    },
                    "subfields": {
                        "a": "Phillippi Jr., Arlindo"
                    }
                },
                {
                    "indicators": {
                        "Ind1": "1",
                        "Ind2": " "
                    },
                    "subfields": {
                        "a": "Sobral, Maria do Carmo Martins."
                    }
                }
            ],
            "852": {
                "indicators": {
                    "Ind1": "_",
                    "Ind2": "_"
                },
                "subfields": {
                    "a": "Obras gerais",
                    "c": "E1.P1"
                }
            },
            "900": {
                "indicators": {
                    "Ind1": "_",
                    "Ind2": "_"
                },
                "subfields": {
                    "a": "Livro"
                }
            }
        },
        "leader": "00863nam a2200229   4500"
    },
    {
        "controlfields": {
            "001": 6,
            "005": "20161124162314.0",
            "008": "141217s||||     bl|||||||||||||||||por|u"
        },
        "datafields": {
            "020": {
                "indicators": {
                    "Ind1": " ",
                    "Ind2": " "
                },
                "subfields": {
                    "a": "85-86956-03-1"
                }
            },
            "082": {
                "indicators": {
                    "Ind1": " ",
                    "Ind2": " "
                },
                "subfields": {
                    "a": "001.4"
                }
            },
            "090": {
                "indicators": {
                    "Ind1": "_",
                    "Ind2": "_"
                },
                "subfields": {
                    "a": "001.4 F218h"
                }
            },
            "245": {
                "indicators": {
                    "Ind1": "1",
                    "Ind2": "0"
                },
                "subfields": {
                    "a": "FAPESP: ",
                    "b": " uma hist\u00f3ria de pol\u00edtica cient\u00edfica e tecnol\u00f3gica / ",
                    "c": "Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa do Estado de S\u00e3o Paulo. "
                }
            },
            "260": {
                "indicators": {
                    "Ind1": " ",
                    "Ind2": " "
                },
                "subfields": {
                    "a": "S\u00e3o Paulo: ",
                    "b": "FAPESP, ",
                    "c": "1999. "
                }
            },
            "300": {
                "indicators": {
                    "Ind1": " ",
                    "Ind2": " "
                },
                "subfields": {
                    "a": "296p. : ",
                    "b": "il., color."
                }
            },
            "610": [
                {
                    "indicators": {
                        "Ind1": "0",
                        "Ind2": " "
                    },
                    "subfields": {
                        "a": "Secretaria da Ci\u00eancia, Tecnologia e Desenvolvimento Econ\u00f4mico.",
                        "b": "Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa do Estado de S\u00e3o Paulo"
                    }
                }
            ],
            "650": [
                {
                    "indicators": {
                        "Ind1": " ",
                        "Ind2": " "
                    },
                    "subfields": {
                        "a": "Pesquisa e Subdesenvolvimento."
                    }
                },
                {
                    "indicators": {
                        "Ind1": " ",
                        "Ind2": " "
                    },
                    "subfields": {
                        "a": "FAPESP e globaliza\u00e7\u00e3o. "
                    }
                },
                {
                    "indicators": {
                        "Ind1": " ",
                        "Ind2": " "
                    },
                    "subfields": {
                        "a": "Desafios institucionais."
                    }
                }
            ],
            "700": [
                {
                    "indicators": {
                        "Ind1": "1",
                        "Ind2": " "
                    },
                    "subfields": {
                        "a": "Motoyama, Shozo",
                        "c": "Org."
                    }
                }
            ],
            "852": {
                "indicators": {
                    "Ind1": "_",
                    "Ind2": "_"
                },
                "subfields": {
                    "a": "Obras gerais",
                    "c": "E1.P1"
                }
            },
            "900": {
                "indicators": {
                    "Ind1": "_",
                    "Ind2": "_"
                },
                "subfields": {
                    "a": "Livro"
                }
            }
        },
        "leader": "00792cam a2200217 a 4500"
    },
    {
        "controlfields": {
            "001": 7,
            "005": "20161124162314.0",
            "008": "141217s||||     bl|||||||||||||||||por|u"
        },
        "datafields": {
            "020": {
                "indicators": {
                    "Ind1": " ",
                    "Ind2": " "
                },
                "subfields": {
                    "a": "85-86956-04-X"
                }
            },
            "082": {
                "indicators": {
                    "Ind1": " ",
                    "Ind2": " "
                },
                "subfields": {
                    "a": "001.4"
                }
            },
            "090": {
                "indicators": {
                    "Ind1": "_",
                    "Ind2": "_"
                },
                "subfields": {
                    "a": "001.4 F218p"
                }
            },
            "245": {
                "indicators": {
                    "Ind1": "1",
                    "Ind2": "0"
                },
                "subfields": {
                    "a": "Para uma hist\u00f3ria da FAPESP:  ",
                    "b": "marcos documentais / ",
                    "c": "(Org.) Shozo Motoyama, Am\u00e9lia Imp\u00e9rio Hamburger, Marilda Nagamini."
                }
            },
            "260": {
                "indicators": {
                    "Ind1": " ",
                    "Ind2": " "
                },
                "subfields": {
                    "a": "S\u00e3o Paulo:",
                    "b": "FAPESP, ",
                    "c": "1999."
                }
            },
            "300": {
                "indicators": {
                    "Ind1": " ",
                    "Ind2": " "
                },
                "subfields": {
                    "a": "247p. "
                }
            },
            "650": [
                {
                    "indicators": {
                        "Ind1": " ",
                        "Ind2": " "
                    },
                    "subfields": {
                        "a": "Ci\u00eancia e pesquisa",
                        "z": "S\u00e3o Paulo. "
                    }
                },
                {
                    "indicators": {
                        "Ind1": " ",
                        "Ind2": " "
                    },
                    "subfields": {
                        "a": "Pol\u00edtica cient\u00edfica e tecnol\u00f3gica."
                    }
                },
                {
                    "indicators": {
                        "Ind1": " ",
                        "Ind2": " "
                    },
                    "subfields": {
                        "a": "Ci\u00eancia e tecnologia. "
                    }
                }
            ],
            "700": [
                {
                    "indicators": {
                        "Ind1": "1",
                        "Ind2": " "
                    },
                    "subfields": {
                        "a": "Motoyama, Shozo",
                        "c": "Org."
                    }
                },
                {
                    "indicators": {
                        "Ind1": "1",
                        "Ind2": " "
                    },
                    "subfields": {
                        "a": "Nagaminni, Marilda",
                        "c": "Org."
                    }
                },
                {
                    "indicators": {
                        "Ind1": "1",
                        "Ind2": " "
                    },
                    "subfields": {
                        "a": "Hamburger, Am\u00e9lia Imp\u00e9rio",
                        "c": "Org."
                    }
                }
            ],
            "852": {
                "indicators": {
                    "Ind1": "_",
                    "Ind2": "_"
                },
                "subfields": {
                    "a": "Obras gerais",
                    "c": "E1.P1"
                }
            },
            "900": {
                "indicators": {
                    "Ind1": "_",
                    "Ind2": "_"
                },
                "subfields": {
                    "a": "Livro"
                }
            }
        },
        "leader": "00738cam a2200229 a 4500"
    },
    {
        "controlfields": {
            "001": 8,
            "005": "20161123142900.0",
            "008": "140422s2008    bl a   f     0000 0 por  "
        },
        "datafields": {
            "082": {
                "indicators": {
                    "Ind1": "1",
                    "Ind2": " "
                },
                "subfields": {
                    "a": "001.4"
                }
            },
            "090": {
                "indicators": {
                    "Ind1": "_",
                    "Ind2": "_"
                },
                "subfields": {
                    "a": "001.4 F981"
                }
            },
            "245": {
                "indicators": {
                    "Ind1": "1",
                    "Ind2": "0"
                },
                "subfields": {
                    "a": "Relat\u00f3rio de atividades 2003-2008 / ",
                    "c": "Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa do Estado do Amazonas."
                }
            },
            "260": {
                "indicators": {
                    "Ind1": " ",
                    "Ind2": " "
                },
                "subfields": {
                    "a": "Manaus : ",
                    "b": "Fapeam, ",
                    "c": "2009."
                }
            },
            "300": {
                "indicators": {
                    "Ind1": " ",
                    "Ind2": " "
                },
                "subfields": {
                    "a": "38 p. : ",
                    "b": "il. color."
                }
            },
            "650": [
                {
                    "indicators": {
                        "Ind1": " ",
                        "Ind2": "4"
                    },
                    "subfields": {
                        "a": "Relat\u00f3rio de atividades",
                        "x": "Fapeam",
                        "y": "2003-2008."
                    }
                }
            ],
            "710": [
                {
                    "indicators": {
                        "Ind1": "2",
                        "Ind2": " "
                    },
                    "subfields": {
                        "a": "Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa do Estado do Amazonas."
                    }
                }
            ],
            "852": {
                "indicators": {
                    "Ind1": "_",
                    "Ind2": "_"
                },
                "subfields": {
                    "a": "Obras gerais",
                    "c": "E1.P1"
                }
            },
            "900": {
                "indicators": {
                    "Ind1": "_",
                    "Ind2": "_"
                },
                "subfields": {
                    "a": "Livro"
                }
            }
        },
        "leader": "00558nam a2200169   4500"
    },
    {
        "controlfields": {
            "001": 9,
            "005": "20161123142532.0",
            "008": "080122s1999    bl     f     0000 0 por  "
        },
        "datafields": {
            "041": {
                "indicators": {
                    "Ind1": "0",
                    "Ind2": " "
                },
                "subfields": {
                    "a": "por"
                }
            },
            "082": {
                "indicators": {
                    "Ind1": "1",
                    "Ind2": " "
                },
                "subfields": {
                    "a": "001.4"
                }
            },
            "090": {
                "indicators": {
                    "Ind1": "_",
                    "Ind2": "_"
                },
                "subfields": {
                    "a": "001.4 J82"
                }
            },
            "111": {
                "indicators": {
                    "Ind1": "2",
                    "Ind2": " "
                },
                "subfields": {
                    "a": "Jornada Cient\u00edfica da funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz",
                    "c": "Rio de Janeiro)",
                    "d": "25 jun. 05 jul. 1999 : ",
                    "n": "(5. : "
                }
            },
            "245": {
                "indicators": {
                    "Ind1": "1",
                    "Ind2": "0"
                },
                "subfields": {
                    "a": "V Jornada cient\u00edfica de pos-gradua\u00e7\u00e3o da FIOCRUZ:  ",
                    "b": "anais / "
                }
            },
            "246": {
                "indicators": {
                    "Ind1": "2",
                    "Ind2": " "
                },
                "subfields": {
                    "a": "Quinta jornada cientifica de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o da FIOCRUZ"
                }
            },
            "260": {
                "indicators": {
                    "Ind1": " ",
                    "Ind2": " "
                },
                "subfields": {
                    "a": "Rio de Janeiro: ",
                    "b": "FIOCRUZ, ",
                    "c": "1999."
                }
            },
            "300": {
                "indicators": {
                    "Ind1": " ",
                    "Ind2": " "
                },
                "subfields": {
                    "a": "570p. "
                }
            },
            "504": {
                "indicators": {
                    "Ind1": " ",
                    "Ind2": " "
                },
                "subfields": {
                    "a": "Inclui \u00edndice."
                }
            },
            "650": [
                {
                    "indicators": {
                        "Ind1": " ",
                        "Ind2": "4"
                    },
                    "subfields": {
                        "a": "Ci\u00eancia",
                        "x": "Congressos."
                    }
                },
                {
                    "indicators": {
                        "Ind1": " ",
                        "Ind2": "4"
                    },
                    "subfields": {
                        "a": "Pesquisa",
                        "x": "Congressos."
                    }
                }
            ],
            "710": [
                {
                    "indicators": {
                        "Ind1": "2",
                        "Ind2": " "
                    },
                    "subfields": {
                        "a": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade"
                    }
                },
                {
                    "indicators": {
                        "Ind1": "2",
                        "Ind2": " "
                    },
                    "subfields": {
                        "a": "Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz"
                    }
                }
            ],
            "852": {
                "indicators": {
                    "Ind1": "_",
                    "Ind2": "_"
                },
                "subfields": {
                    "a": "Obras gerais",
                    "c": "E1.P1"
                }
            },
            "900": {
                "indicators": {
                    "Ind1": "_",
                    "Ind2": "_"
                },
                "subfields": {
                    "a": "Livro"
                }
            }
        },
        "leader": "00780nam a2200241   4500"
    },
    {
        "controlfields": {
            "001": 10,
            "008": "030701s1985    bl     f      000 0 por  "
        },
        "datafields": {
            "082": {
                "indicators": {
                    "Ind1": "1",
                    "Ind2": " "
                },
                "subfields": {
                    "a": "001.4"
                }
            },
            "090": {
                "indicators": {
                    "Ind1": "_",
                    "Ind2": "_"
                },
                "subfields": {
                    "a": "001.4 J82a"
                }
            },
            "111": {
                "indicators": {
                    "Ind1": "2",
                    "Ind2": " "
                },
                "subfields": {
                    "a": "Jornada Cient\u00edfica da Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz ",
                    "c": "Rio de Janeiro)",
                    "d": "1985 : ",
                    "n": "(3. : "
                }
            },
            "245": {
                "indicators": {
                    "Ind1": "1",
                    "Ind2": "0"
                },
                "subfields": {
                    "a": "Anais / ",
                    "c": "III Jornada cient\u00edfica da Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz."
                }
            },
            "260": {
                "indicators": {
                    "Ind1": " ",
                    "Ind2": " "
                },
                "subfields": {
                    "a": "[Rio de Janeiro] : ",
                    "b": "FIOCRUZ, ",
                    "c": "1985."
                }
            },
            "300": {
                "indicators": {
                    "Ind1": " ",
                    "Ind2": " "
                },
                "subfields": {
                    "a": "618 p."
                }
            },
            "650": [
                {
                    "indicators": {
                        "Ind1": " ",
                        "Ind2": "4"
                    },
                    "subfields": {
                        "a": "Ci\u00eancia",
                        "x": "Congressos."
                    }
                },
                {
                    "indicators": {
                        "Ind1": " ",
                        "Ind2": "0"
                    },
                    "subfields": {
                        "a": "Pesquisa",
                        "x": "Congressos."
                    }
                }
            ],
            "852": {
                "indicators": {
                    "Ind1": "_",
                    "Ind2": "_"
                },
                "subfields": {
                    "a": "Obras gerais",
                    "c": "E1.P1"
                }
            },
            "900": {
                "indicators": {
                    "Ind1": "_",
                    "Ind2": "_"
                },
                "subfields": {
                    "a": "Livro"
                }
            }
        },
        "leader": "00532nam a2200169   4500"
    },
    {
        "controlfields": {
            "001": 11,
            "008": "030701s1997    bl     f      100 0 por  "
        },
        "datafields": {
            "082": {
                "indicators": {
                    "Ind1": "1",
                    "Ind2": " "
                },
                "subfields": {
                    "a": "001.4"
                }
            },
            "090": {
                "indicators": {
                    "Ind1": "_",
                    "Ind2": "_"
                },
                "subfields": {
                    "a": "001.4 J82"
                }
            },
            "111": {
                "indicators": {
                    "Ind1": "2",
                    "Ind2": " "
                },
                "subfields": {
                    "a": "Jornada de Inicia\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica da Universidade do Amazonas ",
                    "c": "Manaus)",
                    "d": "1997 : ",
                    "n": "(6. : "
                }
            },
            "245": {
                "indicators": {
                    "Ind1": "1",
                    "Ind2": "0"
                },
                "subfields": {
                    "a": "Anais / ",
                    "c": "VI Jornada de Inicia\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica da Universidade do Amazonas, 28 de agosto."
                }
            },
            "260": {
                "indicators": {
                    "Ind1": " ",
                    "Ind2": " "
                },
                "subfields": {
                    "a": "Manaus : ",
                    "b": "Universidade do Amazonas, ",
                    "c": "1997."
                }
            },
            "300": {
                "indicators": {
                    "Ind1": " ",
                    "Ind2": " "
                },
                "subfields": {
                    "a": "191 p."
                }
            },
            "650": [
                {
                    "indicators": {
                        "Ind1": " ",
                        "Ind2": "0"
                    },
                    "subfields": {
                        "a": "Ci\u00eancia",
                        "x": "Congressos.",
                        "z": "Amazonas"
                    }
                },
                {
                    "indicators": {
                        "Ind1": " ",
                        "Ind2": "4"
                    },
                    "subfields": {
                        "a": "Pesquisa",
                        "x": "Congressos.",
                        "z": "Amazonas"
                    }
                }
            ],
            "710": [
                {
                    "indicators": {
                        "Ind1": "2",
                        "Ind2": " "
                    },
                    "subfields": {
                        "a": "Universidade do Amazonas"
                    }
                }
            ],
            "852": {
                "indicators": {
                    "Ind1": "_",
                    "Ind2": "_"
                },
                "subfields": {
                    "a": "Obras gerais",
                    "c": "E1.P1"
                }
            },
            "900": {
                "indicators": {
                    "Ind1": "_",
                    "Ind2": "_"
                },
                "subfields": {
                    "a": "Livro"
                }
            }
        },
        "leader": "00636nam a2200181   4500"
    },
    {
        "controlfields": {
            "001": 12,
            "005": "20161123142905.0",
            "008": "140428s2007    bl a   f     0000 0 por  "
        },
        "datafields": {
            "082": {
                "indicators": {
                    "Ind1": "1",
                    "Ind2": " "
                },
                "subfields": {
                    "a": "001.4"
                }
            },
            "090": {
                "indicators": {
                    "Ind1": "_",
                    "Ind2": "_"
                },
                "subfields": {
                    "a": "001.4 F981"
                }
            },
            "245": {
                "indicators": {
                    "Ind1": "1",
                    "Ind2": "0"
                },
                "subfields": {
                    "a": "Relat\u00f3rio de atividades 2007 / ",
                    "c": "Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa do Estado de S\u00e3o Paulo."
                }
            },
            "260": {
                "indicators": {
                    "Ind1": " ",
                    "Ind2": " "
                },
                "subfields": {
                    "a": "S\u00e3o Paulo : ",
                    "b": "Fapesp, ",
                    "c": "2007."
                }
            },
            "300": {
                "indicators": {
                    "Ind1": " ",
                    "Ind2": " "
                },
                "subfields": {
                    "a": "211 p. : ",
                    "b": "il."
                }
            },
            "650": [
                {
                    "indicators": {
                        "Ind1": " ",
                        "Ind2": "4"
                    },
                    "subfields": {
                        "a": "Relat\u00f3rio de atividades",
                        "x": "Fapesp",
                        "z": "2007."
                    }
                }
            ],
            "710": [
                {
                    "indicators": {
                        "Ind1": "2",
                        "Ind2": " "
                    },
                    "subfields": {
                        "a": "Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa do Estado de S\u00e3o Paulo."
                    }
                }
            ],
            "852": {
                "indicators": {
                    "Ind1": "_",
                    "Ind2": "_"
                },
                "subfields": {
                    "a": "Obras gerais",
                    "c": "E1.P1"
                }
            },
            "900": {
                "indicators": {
                    "Ind1": "_",
                    "Ind2": "_"
                },
                "subfields": {
                    "a": "Livro"
                }
            }
        },
        "leader": "00550nam a2200169   4500"
    },
    {
        "controlfields": {
            "001": 13,
            "008": "050803s1999    bl       a    101 0 por  "
        },
        "datafields": {
            "082": {
                "indicators": {
                    "Ind1": "1",
                    "Ind2": " "
                },
                "subfields": {
                    "a": "001.4  "
                }
            },
            "090": {
                "indicators": {
                    "Ind1": "_",
                    "Ind2": "_"
                },
                "subfields": {
                    "a": "001.4 J82"
                }
            },
            "111": {
                "indicators": {
                    "Ind1": "2",
                    "Ind2": " "
                },
                "subfields": {
                    "a": "Jornada de Inicia\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica da Universidade do Amazonas ",
                    "c": "Manaus)  ",
                    "d": "1999 : ",
                    "n": "(8. : "
                }
            },
            "245": {
                "indicators": {
                    "Ind1": "1",
                    "Ind2": "0"
                },
                "subfields": {
                    "a": "Resumos / ",
                    "c": "VII [i.e. VIII] Jornada de Inicia\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica da Universidade do Amazonas, 19 de agosto de 1999, Manaus, AM."
                }
            },
            "260": {
                "indicators": {
                    "Ind1": " ",
                    "Ind2": " "
                },
                "subfields": {
                    "a": "Manaus : ",
                    "b": "UFAM, ",
                    "c": "1999."
                }
            },
            "300": {
                "indicators": {
                    "Ind1": " ",
                    "Ind2": " "
                },
                "subfields": {
                    "a": "183 p. "
                }
            },
            "650": [
                {
                    "indicators": {
                        "Ind1": " ",
                        "Ind2": "0"
                    },
                    "subfields": {
                        "a": "Ci\u00eancia",
                        "x": "Congressos.  ",
                        "z": "Amazonas"
                    }
                },
                {
                    "indicators": {
                        "Ind1": " ",
                        "Ind2": "0"
                    },
                    "subfields": {
                        "a": "Pesquisa",
                        "x": "Congressos.",
                        "z": "Amazonas"
                    }
                }
            ],
            "710": [
                {
                    "indicators": {
                        "Ind1": "2",
                        "Ind2": " "
                    },
                    "subfields": {
                        "a": "Universidade do Amazonas"
                    }
                }
            ],
            "852": {
                "indicators": {
                    "Ind1": "_",
                    "Ind2": "_"
                },
                "subfields": {
                    "a": "Obras gerais",
                    "c": "E1.P1"
                }
            },
            "900": {
                "indicators": {
                    "Ind1": "_",
                    "Ind2": "_"
                },
                "subfields": {
                    "a": "Livro"
                }
            }
        },
        "leader": "00660nam a2200181   4500"
    },
    {
        "controlfields": {
            "001": 14,
            "003": "BR-MnINPA",
            "005": "20180919165821.0",
            "008": "030701s2002    bl     f a    101 0 por  "
        },
        "datafields": {
            "082": {
                "indicators": {
                    "Ind1": "1",
                    "Ind2": " "
                },
                "subfields": {
                    "2": "19",
                    "a": "001.4"
                }
            },
            "090": {
                "indicators": {
                    "Ind1": "_",
                    "Ind2": "_"
                },
                "subfields": {
                    "a": "AM 001.4 C749d"
                }
            },
            "111": {
                "indicators": {
                    "Ind1": "2",
                    "Ind2": " "
                },
                "subfields": {
                    "a": "Congresso de Inicia\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica da Universidade Federal do Amazonas ",
                    "c": "Manaus)",
                    "d": "2002 : ",
                    "n": "(11. : "
                }
            },
            "245": {
                "indicators": {
                    "Ind1": "1",
                    "Ind2": "0"
                },
                "subfields": {
                    "a": "Resumos / ",
                    "c": "XI Congresso de Inicia\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica da Universidade Federal do Amazonas, 5 a 9 de agosto de 2002, Manaus-AM."
                }
            },
            "260": {
                "indicators": {
                    "Ind1": " ",
                    "Ind2": " "
                },
                "subfields": {
                    "a": "Manaus : ",
                    "b": "UFAM, ",
                    "c": "2002."
                }
            },
            "300": {
                "indicators": {
                    "Ind1": " ",
                    "Ind2": " "
                },
                "subfields": {
                    "a": "400 p. : ",
                    "b": "il."
                }
            },
            "500": {
                "indicators": {
                    "Ind1": " ",
                    "Ind2": " "
                },
                "subfields": {
                    "a": "Na capa: PIBIC e PIC."
                }
            },
            "650": [
                {
                    "indicators": {
                        "Ind1": " ",
                        "Ind2": "0"
                    },
                    "subfields": {
                        "a": "Ci\u00eancia",
                        "v": "Resumos.",
                        "x": "Congressos"
                    }
                },
                {
                    "indicators": {
                        "Ind1": " ",
                        "Ind2": "0"
                    },
                    "subfields": {
                        "a": "Pesquisa",
                        "v": "Resumos.",
                        "x": "Congressos"
                    }
                }
            ],
            "710": [
                {
                    "indicators": {
                        "Ind1": "2",
                        "Ind2": " "
                    },
                    "subfields": {
                        "a": "Universidade do Amazonas"
                    }
                }
            ],
            "852": {
                "indicators": {
                    "Ind1": "_",
                    "Ind2": "_"
                },
                "subfields": {
                    "a": "Obras gerais",
                    "c": "E1.P1"
                }
            },
            "900": {
                "indicators": {
                    "Ind1": "_",
                    "Ind2": "_"
                },
                "subfields": {
                    "a": "Livro"
                }
            }
        },
        "leader": "00736nam a2200205   4500"
    },
    {
        "controlfields": {
            "001": 15,
            "008": "050803s2000    bl       a    101 0 por  "
        },
        "datafields": {
            "082": {
                "indicators": {
                    "Ind1": "1",
                    "Ind2": " "
                },
                "subfields": {
                    "a": "001.4  "
                }
            },
            "090": {
                "indicators": {
                    "Ind1": "_",
                    "Ind2": "_"
                },
                "subfields": {
                    "a": "001.4 J82"
                }
            },
            "111": {
                "indicators": {
                    "Ind1": "2",
                    "Ind2": " "
                },
                "subfields": {
                    "a": "Jornada de Inicia\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica da Universidade do Amazonas ",
                    "c": "Manaus)  ",
                    "d": "2000 : ",
                    "n": "(10. : "
                }
            },
            "245": {
                "indicators": {
                    "Ind1": "1",
                    "Ind2": "0"
                },
                "subfields": {
                    "a": "Resumos / ",
                    "c": "IX Jornada de Inicia\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica da Universidade do Amazonas, 23 e 24 de agosto de 2000, Manaus, AM."
                }
            },
            "260": {
                "indicators": {
                    "Ind1": " ",
                    "Ind2": " "
                },
                "subfields": {
                    "a": "Manaus : ",
                    "b": "UA, ",
                    "c": "2000."
                }
            },
            "300": {
                "indicators": {
                    "Ind1": " ",
                    "Ind2": " "
                },
                "subfields": {
                    "a": "216 p. "
                }
            },
            "500": {
                "indicators": {
                    "Ind1": " ",
                    "Ind2": " "
                },
                "subfields": {
                    "a": "Na capa: PIBIC e PIC."
                }
            },
            "650": [
                {
                    "indicators": {
                        "Ind1": " ",
                        "Ind2": "0"
                    },
                    "subfields": {
                        "a": "Ci\u00eancia",
                        "x": "Congressos.  ",
                        "z": "Amazonas"
                    }
                },
                {
                    "indicators": {
                        "Ind1": " ",
                        "Ind2": "0"
                    },
                    "subfields": {
                        "a": "Pesquisa",
                        "x": "Congressos.",
                        "z": "Amazonas"
                    }
                }
            ],
            "710": [
                {
                    "indicators": {
                        "Ind1": "2",
                        "Ind2": " "
                    },
                    "subfields": {
                        "a": "Universidade do Amazonas"
                    }
                }
            ],
            "852": {
                "indicators": {
                    "Ind1": "_",
                    "Ind2": "_"
                },
                "subfields": {
                    "a": "Obras gerais",
                    "c": "E1.P1"
                }
            },
            "900": {
                "indicators": {
                    "Ind1": "_",
                    "Ind2": "_"
                },
                "subfields": {
                    "a": "Livro"
                }
            }
        },
        "leader": "00689nam a2200193   4500"
    },
    {
        "controlfields": {
            "001": 16,
            "008": "030701s2001    bl     f a    101 0 por  "
        },
        "datafields": {
            "082": {
                "indicators": {
                    "Ind1": "1",
                    "Ind2": " "
                },
                "subfields": {
                    "a": "001.4"
                }
            },
            "090": {
                "indicators": {
                    "Ind1": "_",
                    "Ind2": "_"
                },
                "subfields": {
                    "a": "001.4 J82"
                }
            },
            "111": {
                "indicators": {
                    "Ind1": "2",
                    "Ind2": " "
                },
                "subfields": {
                    "a": "Jornada de Inicia\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica da Universidade do Amazonas ",
                    "c": "Manaus)",
                    "d": "2001 : ",
                    "n": "(10. : "
                }
            },
            "245": {
                "indicators": {
                    "Ind1": "1",
                    "Ind2": "0"
                },
                "subfields": {
                    "a": "Resumos / ",
                    "c": "X Jornada de Inicia\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica da Universidade do Amazonas, 3 e 4 setembro de 2001, Manaus-AM."
                }
            },
            "260": {
                "indicators": {
                    "Ind1": " ",
                    "Ind2": " "
                },
                "subfields": {
                    "a": "Manaus : ",
                    "b": "UFAM, ",
                    "c": "2001."
                }
            },
            "300": {
                "indicators": {
                    "Ind1": " ",
                    "Ind2": " "
                },
                "subfields": {
                    "a": "222 p."
                }
            },
            "500": {
                "indicators": {
                    "Ind1": " ",
                    "Ind2": " "
                },
                "subfields": {
                    "a": "Na capa: PIBIC e PIC."
                }
            },
            "650": [
                {
                    "indicators": {
                        "Ind1": " ",
                        "Ind2": "0"
                    },
                    "subfields": {
                        "a": "Ci\u00eancia",
                        "x": "Congressos.",
                        "z": "Amazonas"
                    }
                },
                {
                    "indicators": {
                        "Ind1": " ",
                        "Ind2": "0"
                    },
                    "subfields": {
                        "a": "Pesquisa",
                        "x": "Congressos.",
                        "z": "Amazonas"
                    }
                }
            ],
            "710": [
                {
                    "indicators": {
                        "Ind1": "2",
                        "Ind2": " "
                    },
                    "subfields": {
                        "a": "Universidade do Amazonas"
                    }
                }
            ],
            "852": {
                "indicators": {
                    "Ind1": "_",
                    "Ind2": "_"
                },
                "subfields": {
                    "a": "Obras gerais",
                    "c": "E1.P1"
                }
            },
            "900": {
                "indicators": {
                    "Ind1": "_",
                    "Ind2": "_"
                },
                "subfields": {
                    "a": "Livro"
                }
            }
        },
        "leader": "00679nam a2200193   4500"
    },
    {
        "controlfields": {
            "001": 17,
            "008": "050801s1998    bl       a    100 0 por  "
        },
        "datafields": {
            "082": {
                "indicators": {
                    "Ind1": "1",
                    "Ind2": " "
                },
                "subfields": {
                    "a": "001.4 "
                }
            },
            "090": {
                "indicators": {
                    "Ind1": "_",
                    "Ind2": "_"
                },
                "subfields": {
                    "a": "001.4 J82"
                }
            },
            "111": {
                "indicators": {
                    "Ind1": "2",
                    "Ind2": " "
                },
                "subfields": {
                    "a": "Jornada de Inicia\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica da Universidade do Amazonas ",
                    "c": "Manaus) ",
                    "d": "1998 : ",
                    "n": "(7. : "
                }
            },
            "245": {
                "indicators": {
                    "Ind1": "1",
                    "Ind2": "0"
                },
                "subfields": {
                    "a": "Resumos / ",
                    "c": "VII Jornada de Inicia\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica da Universidade do Amazonas, 26-27 de agosto de 1998, Manaus-AM."
                }
            },
            "260": {
                "indicators": {
                    "Ind1": " ",
                    "Ind2": " "
                },
                "subfields": {
                    "a": "Manaus : ",
                    "b": "UFAM, ",
                    "c": "1998."
                }
            },
            "300": {
                "indicators": {
                    "Ind1": " ",
                    "Ind2": " "
                },
                "subfields": {
                    "a": "178 p."
                }
            },
            "650": [
                {
                    "indicators": {
                        "Ind1": " ",
                        "Ind2": "0"
                    },
                    "subfields": {
                        "a": "Ci\u00eancia",
                        "x": "Congressos. ",
                        "z": "Amazonas"
                    }
                },
                {
                    "indicators": {
                        "Ind1": " ",
                        "Ind2": "0"
                    },
                    "subfields": {
                        "a": "Pesquisa",
                        "x": "Congressos.",
                        "z": "Amazonas"
                    }
                }
            ],
            "710": [
                {
                    "indicators": {
                        "Ind1": "2",
                        "Ind2": " "
                    },
                    "subfields": {
                        "a": "Universidade do Amazonas"
                    }
                }
            ],
            "852": {
                "indicators": {
                    "Ind1": "_",
                    "Ind2": "_"
                },
                "subfields": {
                    "a": "Obras gerais",
                    "c": "E1.P1"
                }
            },
            "900": {
                "indicators": {
                    "Ind1": "_",
                    "Ind2": "_"
                },
                "subfields": {
                    "a": "Livro"
                }
            }
        },
        "leader": "00646nam a2200181   4500"
    },
    {
        "controlfields": {
            "001": 18,
            "005": "20161123142900.0",
            "008": "140422s2011    bl a   f     0000 0 por  "
        },
        "datafields": {
            "082": {
                "indicators": {
                    "Ind1": "1",
                    "Ind2": " "
                },
                "subfields": {
                    "a": "001.4"
                }
            },
            "090": {
                "indicators": {
                    "Ind1": "_",
                    "Ind2": "_"
                },
                "subfields": {
                    "a": "001.4 I59"
                }
            },
            "245": {
                "indicators": {
                    "Ind1": "1",
                    "Ind2": "0"
                },
                "subfields": {
                    "a": "Relat\u00f3rio de atividades 2010 / ",
                    "c": "Instituto de Pesquisa Ambiental da Amaz\u00f4nia."
                }
            },
            "260": {
                "indicators": {
                    "Ind1": " ",
                    "Ind2": " "
                },
                "subfields": {
                    "a": "Bras\u00edlia : ",
                    "b": "IPAM, ",
                    "c": "2011."
                }
            },
            "300": {
                "indicators": {
                    "Ind1": " ",
                    "Ind2": " "
                },
                "subfields": {
                    "a": "100 p. : ",
                    "b": "il. color."
                }
            },
            "504": {
                "indicators": {
                    "Ind1": " ",
                    "Ind2": " "
                },
                "subfields": {
                    "a": "Cont\u00e9m bibliografia."
                }
            },
            "650": [
                {
                    "indicators": {
                        "Ind1": " ",
                        "Ind2": "4"
                    },
                    "subfields": {
                        "a": "Relat\u00f3rio de atividades",
                        "x": "IPAM",
                        "y": "2010."
                    }
                }
            ],
            "710": [
                {
                    "indicators": {
                        "Ind1": "2",
                        "Ind2": " "
                    },
                    "subfields": {
                        "a": "Instituto de Pesquisa Ambiental da Amaz\u00f4nia."
                    }
                }
            ],
            "852": {
                "indicators": {
                    "Ind1": "_",
                    "Ind2": "_"
                },
                "subfields": {
                    "a": "Obras gerais",
                    "c": "E1.P1"
                }
            },
            "900": {
                "indicators": {
                    "Ind1": "_",
                    "Ind2": "_"
                },
                "subfields": {
                    "a": "Livro"
                }
            }
        },
        "leader": "00565nam a2200181   4500"
    }
]